\documentclass[t,dvipsnames,8pt]{beamer}

\usepackage{calc}
\usepackage{tikz}
%\usepackage{pgfplots}
\usepackage{fp}
\usepackage{tabularx}
% This file is a solution template for:

% - Talk at a conference/colloquium.
% - Talk length is about 20min.
% - Style is ornate.



% Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
%
% In principle, this file can be redistributed and/or modified under
% the terms of the GNU Public License, version 2.
%
% However, this file is supposed to be a template to be modified
% for your own needs. For this reason, if you use this file as a
% template and not specifically distribute it as part of a another
% package/program, I grant the extra permission to freely copy and
% modify this file as you see fit and even to delete this copyright
% notice. 


\mode<presentation>
{
  \usetheme{default}
%  \setbeamercovered{transparent}
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
}


\usepackage[english]{babel}
% or whatever

%\usepackage[latin1]{inputenc}
% or whatever

%\usepackage{times}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{type1cm}
% Or whatever. Note that the encoding and the font should match. If T1
% does not look nice, try deleting the line with the fontenc.

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mattens}
%\usepackage{pdfanim}
%\usepackage{multimedia}
%\usepackage{movie15}
\usepackage{alltt}
\usepackage{spot}

\newcommand{\numb}[1]{\multicolumn{1}{r}{$#1\;\;\;\;$}}
\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\text{\bf #1}}}

\title{Mathematik Biologische Chemie}
\subtitle{Organisatorisches}

%\subtitle
%{Include Only If Paper Has a Subtitle}

\author{Stefan Boresch}
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\institute{
  Department of Computational Biological Chemistry\\
  Faculty of Chemistry\\
  University of Vienna
}

\date{7. M\"arz 2022}
%\date{December 7, 2006}
%\date{December 14, 2020}

\subject{Mathematik Biologische Chemie: Einleitung}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out. 


% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

% \pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{university-logo-filename}
% \logo{\pgfuseimage{university-logo}}

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Allgemeines}
  \begin{block}{Organisation}
    \begin{itemize}
  \item VO immer Mo, 14:00-15:30; ich versuche sie so gut wie m\"oglich aufzuzeichnen
  \item \href{https://mdygroup.padlet.org/sboresch/imo3n2g1esceg5sf}{\color{blue}Padlet Mathematik für Biologische Chemiker*innen}
  \item Schriftliche Pr\"ufung (90 Minuten), bis auf weiteres als ``digitale schriftliche Pr\"ufung zum Download''.\\
    Erster Termin: 4.7.2022\\
    Weitere Termine (ingesamt 4): Mitte September, Mitte Dezember, Mitte Feb 2023
    \item Enge Verzahnung mit \"Ubung, E-Mail: math@mdy.univie.ac.at
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{Literatur}
    \begin{itemize}
    \item Skriptum Christian Schr\"oder ($\rightarrow$ Moodle!)
    \item Erich Steiner, The Chemistry Maths Book, Oxford Science Publications
    \item {\color{gray}Hildebrand, F. B. (1976). Advanced calculus for applications. Englewood Cliffs, N.J: Pearson College Division}
      \item {\color{gray} Unterlagen zur VO ``Mathematik f\"ur Molekularbiologen'' sind \href{https://mdygroup.padlet.org/sboresch/fdibfwcwr8tt0k3m}{\color{blue}hier gesammelt}}
      \end{itemize}
    \end{block}
  
  \end{frame}

\begin{frame}{CAS, Wolfram Cloud \ldots}
  \begin{itemize}
  \item {\em \bfseries Versuch: Verwendung von CAS nicht nur erlaubt, sondern sogar erw\"unscht!}
  \item Freier Account in der Wolfram Cloud (https://www.wolframcloud.com/). {\bfseries Haus\"ubung:} Bitte legen Sie sich bis zum n\"achsten Mal einen ``Mathematica Account'' an!
  \item Dadurch kann ich Links zu Notebooks zur Verf\"ugung stellen; Sie k\"onnen eine ``private'' Kopie machen, in denen Sie selbst arbeiten/experimentieren k\"onnen
  \item Anmerkung: Freie (Open Source) Tools k\"onn(t)en verwendet werden (z.B.\ Maxima, SageMath, CoCalc) und ich kann versuchen Sie zu unterst\"utzen, aber im momentanen Kontext bietet Mathematica/Wolfram die meiste Flexibilit\"at

%  \item Anmerkung 2: Das ist {\em kein} Mathematica Kurs -- bitte geben Sie mir Feedback, ob das n\"utzlich ist, oder in Summe mehr verwirrt!
    \end{itemize}
  \end{frame}

\begin{frame}{Lehrinhalte}
\begin{itemize}
\item {\color{ForestGreen}Vektoren I} $\Rightarrow$ {\color{ForestGreen}Matrizen/Determinanten} $\Rightarrow$ Vektoren II
\item Mehrdimensionale Differential- und Integralrechnung
  \begin{itemize}
  \item {\color{ForestGreen}Partielle Ableitungen}, Kettenregel f\"ur Funktionen mehrerer Ver\"anderlicher
  \item Mehrfach-, Kurven- und Oberfl\"achenintegrale
    \item Hineinschnuppern in die Vektoranalysis
    \end{itemize}
\item Differentialgleichungen
  \begin{itemize}
    \item {\color{ForestGreen}Lineare DGL 1.\ Ordnung, Lin. DGL 2.\ Ordnung mit konst.\ Koeffizienten}
  \item DGL Systeme
    \item Finden von L\"osungen durch Reihenentwicklungen ({\color{ForestGreen} Taylor-/Potenzreihen}) $\Rightarrow$ Spezielle Funktionen
    \end{itemize}
\item Darstellung von Funktionen durch Reihen $\Rightarrow$ Fourierreihen $\Rightarrow$ Fourierintegral
\item Laplace Transformation
  \item {\color{gray} Entwicklung in orthogonale Funktionen / Randwertaufgaben}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}


